Victorinox tiene una larga trayectoria en fabricar navajas tradicionales, más concretamente desde 1.884. Las memorias USB son mucho más tardías, obviamente, pero ya desde 2005 han estado dando guerra y desde entonces tienen en su catálogo navajas con memoria USB integradas.

El último paso es ofrecer una navaja con almacenamiento por USB, bluetooth y puntero láser para presentaciones en público, todo integrado. Es el modelo Victorinox Presentation Master, con el clásico formato de Victorinox y, por supuesto, otras herramientas como navaja, destornillador y tijeras. Un aspecto curioso es que la memoria USB tiene un lector de huellas táctiles para que sólo su propietario pueda acceder a los datos.

Victorinox USB Parece que Victorinox ha pensado en todos aquellos que necesitan coger un vuelo, y para ellos también tiene el mismo modelo Presentation Master pero sin elementos cortantes o peligrosos, simplemente con la memoria USB y el Puntero laser Verde[laser 200mW](http://www.laserbaratos.com/200mW-verde-de-gran-potencia.html)(http://www.laserbaratos.com/puntero-laser-10000mw-verde.html). A pesar de ello, la memoria USB se puede separar del cuerpo de la navaja para ser usada independientemente.

plumas laser 

Victorinox Presentation Master se encuentra ya disponible con capacidades de 8, 16 o 32 GB y precios desconocidos. En la web de Victorinox hay un apartado de distribuidores oficiales. Un interesante regalo si el futuro propietario [puntero laser rojo comprar](http://www.laserbaratos.com/Puntero-laser-rojo-100mW-650nm.html) es amante del mundo de las navajas y de la tecnología, y si ya hace presentaciones en público… entonces lo bordamos.

Muchas grandes compañías, y otras no tanto, decidieron aventurarse en la creación de vehículos autónomos capaces de satisfacer una serie de necesidades que posiblemente podamos tener en el futuro. Desde crear vehículos que ayuden a capturar imágenes de las calles de una ciudad, pasando por vehículos de transporte de carga, hasta ser el comienzo de lo que un día puede ser un sistema de transporte publico que no dependa de una persona para funcionar.

La idea es sin duda interesante y digna de llevar a la practica, tal y como hasta el momento han intentado hacerlo, pero así como es de interesante, también lleva a cuestas un montón de obstáculos que debe pasar previamente para que sea una tecnología segura para todos, y según asegura el investigador Jonathan Petir, de la empresa Security Innovation, algo tan simple como un laser 200mW puede poner en jaque todo lo que se a avanzado hasta el momento.

Bueno, en la practica tampoco es algo tan simple como salir a la calle con un puntero láser y causar un caos con estos vehículos tal y como muchos molestan a sus gatos, la prueba tiene que ver con algo más avanzado que eso. Para esto, el experto explica que se puede generar un obstáculo fantasma utilizando un Puntero laser 100mW verde unido a un generador de pulsos o a una placa Arduino o Raspberry Pi.

“Puedo duplicar los ecos que genera un vehículo, crear un automóvil fantasma y ponerlo donde yo quiera. Lo mismo se aplica a un peatón o a una bicicleta”, asegura Petir.”

El problema surge al momento de usar la tecnología Lidar, la misma que usa luz para la detección de obstáculos. A través del sistema que propone Petir se pueden crear obstáculos a distancias de hasta 350 metros del sensor del auto

Según indica Jonathan Petir, bastaría con generar automóviles fantasmas en movimiento cerca del vehículo autónomo para que este comience a tomar decisiones erróneas como detenerse bruscamente o hasta cambiar de pista, con el problema que trae consigo esto en vehículos donde no hay una persona que corrija la dirección o velocidad que pueda llevar el vehículo autónomo. En su momento se temía que existiera la posibilidad de hacker estos vehículos, pero con este anuncio todo se torna más preocupante ya que no [mira laser](http://www.laserbaratos.com/5mW-laser-verde-mira.html) necesidad de interferir ni de tocar el vehículo para causar un desastre.

En Noviembre próximo se realizará la conferencia Black Hat Europe, donde se mostrará cómo este tipo de artefactos puede generar un problema de vulnerabilidad para las nuevas generaciones de automóviles. En la reunión también participaran investigadores de la Universidad de Cork.

Victorinox tiene una larga trayectoria en fabricar navajas tradicionales, más concretamente desde 1.884. Las memorias USB son mucho más tardías, obviamente, pero ya desde 2005 han estado dando guerra y desde entonces tienen en su catálogo navajas con memoria USB integradas.
El último paso es ofrecer una navaja con almacenamiento por USB, bluetooth y [Puntero laser 5000mw Verde](http://www.laserbaratos.com/Puntero-laser-verde-5000mw-alta-gama.html) para presentaciones en público, todo integrado. Es el modelo Victorinox Presentation Master, con el clásico formato de Victorinox y, por supuesto, otras herramientas como navaja, destornillador y tijeras. Un aspecto curioso es que la memoria USB tiene un lector de huellas táctiles para que sólo su propietario pueda acceder a los datos.

Parece que Victorinox ha pensado en todos aquellos que necesitan coger un vuelo, y para ellos también tiene el mismo modelo Presentation Master pero sin elementos cortantes o peligrosos, simplemente con la memoria USB y el [laser 1000mw](http://www.laserbaratos.com/puntero-laser-1000mw-verde.html). A pesar de ello, la memoria USB se puede separar del cuerpo de la navaja para ser usada independientemente.
Victorinox Presentation Master se encuentra ya disponible con capacidades de 8, 16 o 32 GB y precios desconocidos. En la web de Victorinox hay un apartado de distribuidores oficiales. Un interesante regalo si el futuro propietario es amante del mundo de las navajas y de la tecnología, y si ya hace presentaciones en público… entonces lo bordamos
¿Quién me iba a decir a mí cuando en mis años mozos veía series de TV como “Perdidos en el espacio” o “Star Trek, viaje a las estrellas”, o leía en las novelas de SF sobre aparatos de tecnologías avanzadísimas, que iba a llegar un día en el que yo mismo iba a disponer de ellos y tenerlos en la mano?
Una de esas cosas que me admiraban eran los rayos láser. En los últimos años es increíble lo que ha avanzado la tecnología en ese campo y hasta dónde se ha puesto a nuestro alcance: desde los bisturís en cirugía ocular hasta unos simples punteros láser. Y es de estos últimos de los que va este post.

El primer [laser 500mw](http://www.laserbaratos.com/Puntero-laser-500mW-verde.html), lo conseguí hace ya unos cuantos años y lo he utilizado bastante sobre la pizarra digital en mis explicaciones sobre las T.I.C.s, tanto con alumnos como con profesores y he de reconocer que es una herramienta muy efectiva. 
Los otros dos ya han sido más fruto de mis gustos frikis que de una verdadera utilidad práctica. El puntero láser verde, el más potente, con un alcance de un par de kilómetros efectivos, tiene un par de años y es semejante a ésos que el verano pasado se pusieron de moda por todas partes; incluso viene con una rosca que produce efectos discotequeros.
El último capricho ha sido el puntero láser azul. Es el más flojo en cuanto a potencia, pero tiene un tono de luz muy bonito. Lo he comprado por Internet, ya que no he podido encontrarlo en ninguna tienda, ni siquiera en los chinos, que tienen de todo y en los que abunda, eso sí, el puntero rojo.

Ahora, de vez en cuando, me doy un vueltilla por el comercio on line a ver si pillo [Colimadores laser](http://www.laserbaratos.com/Colimadores-laser-para-rifles.html) de otros colores; el amarillo, por ejemplo, sería una opción muy interesante. Tiempo al tiempo.